搵17k蚊俾3k家用真係好過份嗎？

上有阿哥 下有細佬，兩個都有返工，但仍然俾老豆屌我俾得少

利申：屋企冇樓 冇積蓄 冇供我讀大學 一grad成身學債

父母退左休未？未退肯定夠

扣埋強姦金實際出16k糧 洗費 還學債 真係好緊手

揾15k俾3k(同屋企講揾12k)
又無父幹又要還學債

老豆仲有返工 老母冇做嘢

差唔多
比20%左右其實差唔多

好過份!畀3k咁多

26k都係比3k，住食都屋企
但平時飲茶買傢私電器去旅遊都係我

40k 比3k
唔要就算

屌我搵得果萬二都要我比四千
重成日叫我儲錢我儲條撚

俾廿蚊

俾曬份糧你好無

有仔女一定唔要佢俾家用
根本阻佢發展

過份 就2019都仲有家用呢樣嘢
點解要俾錢家人？

差唔多啦，有阿哥有細佬
一人3k都9k啦
要咁多錢做乜呀？

成鳩日話還學債
學債一個月咪一千銀
你自己出去住 水電煤都唔撚止三千

其實都係睇屋企
屋企人由細到大對自己好好, 所以都唔介意比多d

利申 31k 比7.5k家用

唔過份 比多左添

1蚊都唔洗俾
點解你自己諗
答案就話咗你知

bouns要再俾先on9

如果屋企係窮到無錢交租開飯, 就多多都要比
否則比小小就夠, 唔洗儲錢咩

垃圾樓豬頂爛市

想當年痴屋企住，剛畢業搵10k都俾3K啦…

而家搬左出去，搵4xK都係俾4K, 足足多左33%

儲8千囉

水電煤一個月三千你屋企開工廠架？

食飯交通對洗錢？

唔

成個月用隨意門返工 光合作用維生

帶飯、行路

俾開2k5, 老母有返工！

屌講漏咗
(屋企人角度)

仲要一個人住，三千

交家用我都覺得合理
始終食屋企住屋企
但都唔係咁多姐
我家姐搵緊差唔多二萬都係交多我千幾蚊
重有其他人講得啱阿
屋企三個加加埋埋差唔多比成萬數家用
佢地重有返緊工
真係洗到咁多咩
樓又原本供完
係炒股輸撚咗
又加按層樓

搵萬二仲好意思學人坐巴士食茶記?

假膠講野好好笑

唔比

假乜野膠,冇錢就係咁嫁啦
唔通仲學人搭的士?

返intern 9k 都俾左3.5k🤢

咪撚理D傻閪
佢唔講叫我儲多萬二已經偷笑

上面又巴士呢度又的士

傻鳩講野好好笑

16.5k 比緊5k家用

依家係你搵萬二,唔係我搵萬二
我點撚知你地搵得萬二既人係咁慘咩

一蚊都唔會俾,即刻搬走.

如果獨生，俾多啲都ok,
如無意外佢死後正正常常都留返俾你

養兒緊係為左防老啦
俾哂成份糧啦 鬼叫你刷到窮撚老豆首抽咩

對唔住囉
我都唔撚知你咁傻鳩

搵二萬既人又點知搵萬二既人苦況丫

對唔住囉
原來係搵錢搵到傻撚咗

哇，你搵兩萬都好意思出黎牙刷

過份呀 比咁多

叫做好過你搵得萬二囉

同屋企講搵11k

緊係過份啦屌你

過份多呀 3兄弟都要俾3000
做壞規矩

關搵幾多事？數都唔識計，你公司用2萬請著你真係錯曬

多$8000真係好好洗
得閒食下自助餐,搭下uber咁囉

我20k 比8k

過份 你屋企人好過份

好合理，嫌少自己出去揾

我搵21k都俾3k會唔會好過份

12k 比4500 都日日話少
又叫我比多啲 又叫我儲下錢
轉頭又叫我買禮物 整牙 乜乜柒柒
冇早餐 午飯晚飯自己買
生日聖誕乜禮物叫我自己買 但要當佢送

幾年前做parttime 搵得千2諗住唔要零用
用嚟搭車返學食飯
點知佢要我比600佢仲周街話我搵得少

我唔會睇唔起搵錢少嘅人
不過搵兩萬都好炫耀，真係覺得好好笑

22k 比2k

排巴士逼地鐵我就真係笑唔出

係過份少少 比太多
一成就夠拉

唔識講嘅咩

你發鳩佢脾氣 佢就會發鳩返你轉頭
最後補返句 唔好諗到媽咪成日貪你啲錢咁啦
都啱嘅 因為我嘅錢都係佢嘅錢

搵兩萬以為好多，我真係笑死

由細到大搵幾多錢都比三份一

唔好咁快死住，萬二分分鐘棺材都買唔到

下，邊個搵萬二？
我淨係知你兩萬都射晒精

講乜？我搵幾多大家都知
我亦同咗佢講唔使比零用我
點知佢問我拎返錢轉頭
原本800零用冇咗 千2人工比600
即係我得返600仲少過拎零用係咩事
依家搵12k都唔係多 整排牙又萬幾蚊
我話冇錢啦真係 佢就話以前供書教學啲錢都未同你計 通常講到呢到我就唔會再聽

4雞俾千5
多謝老豆

同樣情況
生日 父母親節都話要禮物
我就毛都冇條
係咁多年都冇收過生日禮物
係阿媽好少少
生日有封一百蚊利事仔
阿婆阿嫲都會比利事
但我老豆會同返我阿嫲講
「細路仔洗咩收咁多錢 收返埋啦」

好彩阿媽話我份糧少 唔使交家用
佢話遲啲先

二萬都叫做間唔中可以上時鐘酒店射精既
ok la

屌柒佢

比太多
頂盡2k

我搵70k俾20k家用

間唔中咋，都幾廢

由一出黎做野
11K比3K家用
到依家23K都係比3K家用

係呀，幾廢嫁
叫做好過班萬二連射精機會都冇咁

前兩日咋嘛 我去買幾件新衫著
佢跟住嚟 我買咗幾百蚊 佢就買咗我千幾屌你老母 係咁同家姐講買啦細佬比錢 我當堂就講咗句你痴線架？ 黑鳩埋佢面 但佢當冇嘢發生好撚厚面皮

其實有能力比多d有乜問題，父母養大你無得計

邊班萬二？唔係話我咩？

啲錢你嘅，你唔俾咪得囉

萬二同二萬
咪又係窮撚
90步笑百步

够喇，有咁多男丁

唔係你啦,你搵萬四
應該都仲可以一個月搭1,2次的士

我諗法係佢自己顧掂已經萬幸
俾佢住食無問題 屋企永遠係後盾

另外，有朋友搬走左咪又係俾老母要家用
本身佢都會繼續俾 但估唔到老母開口話要姐

我都要比2k

咁你都照俾錢
有冇諗過係自己犯賤

乜鳩都冇 比佢老母啦

我免費嫁傻鳩

我成日諗
父母點解會係你出黎做野之後突然生活困難左
要你比家用 係幫補家計
若果本身已經餐餐大魚大肉我覺得唔洗比多 冇乜影響
相反若果連交租都有問題 咁真係要比多d

唔好咁啦，人地自high緊

坐霸王車會俾警察叔叔拉嫁
唔好啦

算啦
樓主問得出已經唔想比
16k比得3k
話計埋洗費岩岩夠用
人唔笑狗都吠

養你咁耐出到嚟做野唔係唔比返份阿
咁佢地咪有錢去玩囉
而家我屋企果兩個成日去旅行去玩嫁

唔洗比 屋企仲比錢資助我學車旅行

利申非有錢仔

搵兩萬港紙俾個搵萬四人仔嘅控制
你話你慘唔慘

搵20k 都係俾3k家用
啊哥搵得多過我都無俾家用 係大時大節先俾下錢

間屋佢架
佢咁撚貪你驚佢唔會趕我走呀
加個例子
佢試過係我哋未識煮嘢食嘅時候
冇擺低錢 因為發脾氣而離家出走

唔畀都完全唔過份

直接離開屋企，公屋就除名，訓街啦死廢老

咁要睇返呀哥細佬俾幾多先知你比多定少？

咁抵你繼續留喺到收氣啦
你根本冇得say

你30k先要畀得7.5k咪算好

一國兩制，你點控制我？

嗯嗯嗯

我媽今日先由我比嘅家用比返錢我，叫我比阿嫲阿爺飲茶

咁PK 當仔女搖錢樹咁，第二時結婚買樓唔使錢既⋯

冇錢喎

我會走左去唔俾，自己想送一回事，被迫就咪搞

佢有叫我儲
不過比完家用 再滿足埋佢嘅需求
我唔食飯唔出街應該都儲到幾千嘅

屋企話搵幾多都係比1/4
其實有時都幾肉痛
不過屋企人關係好好
所以冇乜所謂

送唔緊要 但你都留下手
我買幾百你要我送double...
家用都係
我比4500/5000都唔緊要
講真仲有幾千蚊我實用唔哂嘅
你唔好再嫌三嫌四得唔得

過份 應該俾2k
冇供你讀u

我話係，咁你會唔會俾多3k先

30k 俾7.5k 無17k 俾3k 咁辛苦，唔係就咁照比例上既

我主要想講家用應該係自發/自願
屋企人嫌三嫌四就真係好討厭

家用參考表

底價 4k

有樓比你 + 5k
有車比你 + 2k
學費父母比 + 2k
細個有零用 + 1k
細個有報班比你 + 1k
有自己房 + 2k
冇迫過你讀咩科 + 1k

住公屋 - 2k
訓廳 - 2k
返pt已經叫你比家用 - 1k
學費自己比 -2k
細個厭貴同麻煩冇比你學任何野 - 2k
打過你 - 2k
童年陰影 自行扣減

你老豆收你地咁多錢做乜
想帶埋入棺材?

唔同意最後果句
以前讀書冇返parttime 零用錢都係屋企人比就可以咁講姐
但你而家出左黎做野，搵份糧緊係屬於自己啦

生得高大靚仔+2k
比到家庭溫暖+2k

生得樣衰-4k
無家庭溫暖 唔洗比

19k俾3k

關係差，食自己著自己洗自己
學貴自己借政府要還
得住係一齊

27k 比 3.5k

唔好話家唔家用 屋企煮撚埋俾你食 俾三千其實都係自己俾返自己果部分 你同條女出去租樓囉咁撚叻
痴屋企俾返少少都唔撚得 搬左出去咪唔洗俾

要比10k

做壞市抵你窮

唔係fg了
搵到呢份都係撞彩

早兩年岩岩出黎做果時18k比5k
宜家23k都係比5k

梗係吹低自己份人工

你好好架啦
我老豆生意唔好無錢開飯竟然攞我個名去借錢都算 我幫佢還當比家用 點知佢仲要我幫佢開張信用卡 跟住碌爆哂而家淨係還min pay
搞到我申請唔到信用卡(我自己果d個個月準時還)
而家咩住成身債 第時結婚都唔知點買樓
有時情願比幾千家用起碼唔會搞衰自己個信貸評級

乜而家仲有11k既工架咩

FG前一直話你第時餓唔死自己都偷笑啦，屋企唔差你既錢

返工後都係要家用 根本就係個傳統觀念問題

你日日返工Uber?

講真俾得少還俾得少
起碼食屋企住屋企俾返多少都叫正常
屋企長期壓搾就另計 俾3k都屌真係好撚反智
搬左出走咪唔洗俾囉 你咁叻仔
如果唔係 俾3k屋企又接受 咁有咩問題
定係成班得個吹字 事實dse都未考

去得時鐘就唔好拎出黎曬啦
去正常酒店先好講野

加人工唔可以俾屋企人知

我15k要俾4k

我搵20k俾10k家用啦
手上仲有堆股票每月收緊成20k
咪當俾老豆老母買下馬去下旅遊囉

佢知我搵幾多
升職加人工會同呀媽講

俾得多就好？

35k比4k

其實如果當比租,膳食,有人幫手做下家務, 3000又唔算多
不過其實個個人屋企環境唔同, 好難講

其實話食屋企住屋企 俾自己果份好應該嘅意思，係咪代表到你出嚟做嘢後，你嘅身份自動由「屋企人」變成一個「租客」？

利申：有能力先生仔，到時唔洗叫佢俾家用，儲多啲錢快啲結婚自立，養兒防老，食子文化正一仆街陷家鏟

奴工處

佢無同你R多d咁撚好

我17k……俾4k

24k比2k

兩個家姐搵得多比得多家用
佢唔致在我個份

啱啱grad, 13k比5k家用
細到大都無收過零用錢
但媽媽真係好錫我地

太少

但2年後而家20k都係比咁多 佢成日問我人工

到底公屋同居屋仔比例幾多
同屋企人關係唔好，一蚊都比多佢地

搵15k比4k家用
但係我係獨仔
屋企有層買左嘅公屋留比我將來住

我乜柒都冇

有樓揸手已經差好遠

嗰句係悔氣說話

巴打你其實會唔會唔係親生

ching 頂爛市喎

15k比2k

靠老豆長糧 2皮一個月
利申 揾萬8 唔洗交家用

住公屋的話夠嘅.

15k俾8k

起碼一半啦 垃圾樓主

咁多人都叫樓主搬出去
如果家用=搬出去既洗費,我洗唔洗係到住?
係屋企住比家用<出去住既洗費原意就係慳錢,儲下錢將來過得易d
身為老豆老母本身都無野留比對仔女,仔女肯比家用算係咁,依家仲要拎盡d
係咪想個仔壓力大到爆,笑死人

屌你有無諗過人地住邊度去邊度返工 同埋你有無諗過可行性

有時候真係唔話你地班連登仔唔得
你地真係諗住係網上面無人識你真身就可以日日係度派膠

睇都知 同人比較
Ps 13k 畀5k

搵九千幾都比3k 啦最少
3k 係最起碼的家用

Fg 30k 俾2.5k

我應同要比返份比佢地過好D既生活
但唔係老馮丫麻
上面有D父母係硬性迫你比幾多幾多
嚴重影響個仔既生活黎比佢地去多幾次旅行既話
咁就OVER哂喇
所以要搵個平衡點

公屋仲要係大西北嗰d地區

搵14k 焗比3k家用
屌

好老實,有3兄弟
無理由供一個唔供一個
索性全部唔供,
都好合理
當然,你亦有權唔比家用
大不了斷絕親情
你的選擇,你自己決定

下面個句真心笑左

所以比得3k得啖笑
屋企根本無賺佢架
水電煤
唔計租
洗衫煮飯清潔
當屋企人係咩?
屋企人話唔洗比
或者比少d ok
無得講
搵16k至少都比4，5k啦

我搵40k都係比3千五 有咩問題
當交水電煤姐

45k 俾11k 家用

錢照比 所有額外野下個月家用扣
做仔緊係為自己打算下啦
搵12k得7.5k落袋
咁不如唔好返工啦 日日係屋企同佢鬥長命算

幾多人想要都無你知唔知

水電煤電話費上網費管理費地租差餉每個月我都要比成6000蚊屋企 話我負責晒

睇屋企
屋企有樓比你 比多d有咩所謂
好似我咁 屋企咩撚都冇留比我
仲比咁多？唔洗儲下錢為自己將來打算下？

利申 13k比2k家用 成日話比得少要加

水電媒三千笑到仆街

搵幾多都係講12k

當年fg出黎做得12k已經要俾5k，不過衣家40-50k都係俾8k

你走啦 搵17k都上來圍爐

28k俾1.5k....

我愛老母

我比開一半

以前都夠
而家點會突然唔夠

如果唔洗俾家用
一個月儲4千攞去滾大佢
50歲已經可以退休

搵$19K唔駛比。

有咪野慘過生個連登仔出黎
比3k都話多
我覺得岩岩好

比4分1

太過份，比太多

好過份 至少比5k啦
食屋企住屋企仲要求多多

21k比3000

我擔起成頭家比一萬家用呀

屋企冇樓 冇積蓄 冇供我讀大學 一grad成身學債

咁仲比碌柒

3k 咁多
緊係過份

正常。。

俾佢老母

你個情況3k ok 啦
你有無同老豆講過

老豆老母都未話少 我果兩位廢老外公外婆話少 都唔知關佢地咩事

樓主都幾不孝 仲要懶係冇錯咁

萬9比6.5k

搵19k比2.5k

我以前$12800 俾$5000

點解要比？

以前屋企人一個月用幾錢落你到
你咪俾返幾多囉
家用俾10k

使費點解唔係大家夾
要一個畀撚哂？
嫌少不如唔好收

3k同無比無乜分別

屌你我16k比5k 呀要

做壞規矩
將來出黎做野
屋企實要求你俾更多家用

搵17k 比6k5 屌我月光族

搵22k 比4.5k都覺得肉赤

以前每個月老母比2700零用我 所以我比返4k家用孝敬老母 其實比幾多家用係睇下你有幾錫屋企人架姐

利申16k

兩萬比二千屋企 淨係住 依家多數出街食左先歸家

唔知道 你屋企人養你個時會唔會問得17k 比3k 養你真係好過份嗎？

他朝君體

交租交幾多先

啲窮撚公屋狗撚會識咩
佢地父母當佢地搖錢樹
出黎做野分分鐘份糧要交一半家用😂😂😂

認真分享多次「1/3理論」，

即係份人工，
1/3 日常開支，消費
1/3 儲蓄或具儲蓄成份的開支
1/3 家用

做左十年野，由12k到而家自己住，供緊樓都沿用緊
保障生活質素的同時又儲到閒錢，親子樂融融

屋企人話要比5k

+1 俾3k

成班兒登都好撚垃圾
又想學外國果套 唔想比家用 又要痴老豆老母住
唔比家用都得 你咪自己搬出去住囉 養到你18歲無負任要養你

利申 搬左出去住 搵20幾k 比7k老頭老母

老豆老母

fg 14k比6k，點睇？

做壞市

搵16k比8k家用

一句講哂垃圾支那華人傳統觀念：中出爽完生你出嚟，養到你讀完書就冇責任架喇，你畢咗業出嚟做嘢就變成一個「租客」，食我住我嘅就要俾「家用」，唔係就自己搬出去咪咁多嗲

然後個仔就會諗：我有得揀出唔出世架咩？無啦啦生我出嚟，仲要強加呢啲所謂「責任」俾我

所以生仔真係一個好撚自私嘅行為，生完仲要個仔養撚埋自己仲撚仆街，根本你愛自己仔女係唔會想阻佢發展

其實俾幾多睇屋企同自己既姐

我就grad左正年都未俾過
屋企話唔洗收，一年一次旅行得啦

23k

你走啦我唔想搞大佢

養兒防老 = 養大隻牛幫你耕田 / 養大隻豬再慢慢劏黎食

屌你老母, 我想出世架? 一出世餓撚死我仲好, 大個先知個世界咁撚戇鳩

11k 俾2k
16k 俾2k
22k 俾3k
30k 俾4k
35k 俾5k
40k 俾5k
50k 俾6k
以上係我俾家用既歷程

補充埋樓已經供斷
兩老未退休

14k全部上繳
老母冇做野
老豆早死
人生已完

可能屋企要種草

識人做專科fg 40k 比 5k，佢話税交幾多家用比幾多

睇屋企人要求姐
好似我老豆咁 問我將來搵10K 俾幾錢家用
我話2K 都俾佢屌嫌少啦
所以其實哩D對佢地黎講冇話嫌少
不過俾太多 將來份工有咩事俾唔到平時俾開既家用就唔好意思減家用
利申仲係學生哥

比300

你老豆果時有無比家用你呀爺？

唔俾家用沒問題
但咁大個人養番自己起居飲食

其實都係睇你屋企咩環境
住公屋就OK
租私樓就勉強少少

剛剛畢業得八千幾九千都要比三千
之後比人炒左無得比

私樓供斷呢

夠啦我搵23k都係比3k

我覺得幾錢人工都好，都應該俾25%

利申: 一直咁做，我加人工=屋企加人工可以食好啲

一畢業出來做野就要比家用
我老豆話要三千先夠
唔理幾多人工

餐餐唔痴家 出去食
但當交租都要啦下

Sorry 都要講聲，你老豆正垃圾

16歲已經搬咗出去住
屋企無供我大學無帶過我去旅行
出年grad搵30k佢地已經講定要我俾8k

我想殺咗佢地

屋企窮嘅就會當仔女係搖錢樹，仲要大大聲話生你出黎，你欠佢一世

咁做平台part time 都唔駛比既

搵30k都係俾4k 自卑區

3k夠啦

你咁叫多

小學雞未返過工？

企硬唔比
買衫比錢果陣話分開比咪得
比家用 送野 唔應該係迫囉
番pt都要比一半家用
剩番既到頭來少過零用
On99

實在太過份，俾咁多，做爛哂個市
俾1k夠啦

你以為搵二萬既人真係個個一黎就兩萬咩，都經歷過搵得萬二既時期

18k 比 2k 屋企 (其實比老豆)

老豆退左休 老母仲未退休 (佢每個月30k 夠 屋企開支有突)

搵17k俾8k

心意黎嘅姐
邊有過唔過份
但老豆老母追數咁款要你比家用又知你加左人工就掠返咁多果d就算鳩數
我細個拎零用都要又挨又求先拎到十蚊八蚊

18.5k 畀緊5k

下個月開始我決定加自己人工，畀少啲家用

屌 我唔夠15K都比緊3K啦
我覺得家用最緊要同屋企人傾好
接受到既一係就唔好比
如果要比就真係唔好比太少 兩三K真係基本